中大醫學院世界第一！！！

【促請收緊入境措施】鑒於新型冠狀病毒的嚴峻發展，為控制疫情， 中大醫學院今天（1月28日）促請香港政府進一步收緊入境政策，以減低跨境傳播風險。

未來一至兩星期將會是疫情發展的關鍵時刻，我們必須密切留意湖北省以外是否有社區爆發的情況出現，特別是在香港鄰近地區。一旦鄰近地區出現社區爆發，屆時將很難避免病毒帶菌者進入本港，大大增加跨境慱播風險。

故此我們促請香港政府盡快採取果斷措施，防患於未然，及早收緊入境政策，包括建議把限制入境的範圍進一步擴大至湖北省以外的其他疫症擴散地區、加強強制檢疫 (quarantine) 及醫學監察 (medical surveillance) 等措施。

收緊入境政策雖不能完全杜絕跨境傳播，但可有效減少隱形患者入境的機會，降低受感染人數，從而減輕對本地醫療系統造成的負荷。

我們明白收緊入境政策涉及多種考慮，亦會對社會經濟及民生帶來不同程度的影響，但市民大眾的健康及安全不容妥協，防疫工作一定是「宜早不宜遲、宜緊不宜寬」，我們敦促政府果斷並迅速採取行動，以有效減低病毒在本地傳播的風險。

最後，我們再次強調市民注意個人健康及衛生的重要，並要誠實申報病歷和旅遊史。每一個人都在防治和控制疫情中扮演重要角色。醫學院亦會繼續與政府、醫管局及各持份者保持緊密聯繫和溝通，齊心抗疫，守護香港民康。

汁：CUHK Medicine Facebook

梁卓偉柒到

梁生教席凍過水

I love you Dean Chan

唔會啦 佢勢力好大 in hku

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

link:

醫學院都比壓力政府封關

再望下對面海 共大醫學院梁教授

推

其實已經太遲......

暴大
新一大
威過港大了

Never too late

由支那人做校長嗰一刻起,前一大已經收咗皮

一定郁佢唔到

too late and too little

兩個喇沙狀元揀中大都唔入港大
高下立見